ทวีแฉมีญาตินักการเมืองชื่อย่อ “น” ล็อบบี้ปปช.กรณีเอสดีเอช

ทวีแฉมีญาตินักการเมืองชื่อย่อ “น” ล็อบบี้ปปช.กรณีเอสดีเอช

 ทวี ไกรคุปต์ เผยมีญาตินักการเมืองชื่อย่อ น ล็อบบี้ ปปช. กรณีเอสดีเอช แต่ยังมั่นใจ 
ผู้ที่มีหน้าที่เกี่ยวข้องจะทำหน้าที่อย่างเข้มแข็ง ตามเจตนารมณ์รัฐธรรมนูญ ขณะเดียวกันเตรียมนำหลักฐานทั้งหมด 
พิมพ์เป็นรูปเล่มแจกจ่ายกับประชาชน และส่งทางไปรษณีย์ไปยังบุคคลสำคัญทั่วประเทศ 


นายทวี ไกรคุปต์ สมาชิกสภาราษฎรจังหวัดราชบุรี พรรคประชาธิปัตย์ แถลงถึงกรณีที่นายสุเทพ 
เทือกสุบรรณ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม ระบุว่าตนเป็นตัวแสบที่ออกมาเปิดเผยโครงการสื่อสัญญาณความเร็วสูง 
(เอสดีเอช) ว่ามีการสมยอมในการประมูล โดยกล่าวว่า การระบุดังกล่าวทำให้ตนได้รับความเสียหาย 
จึงขอความเป็นธรรมจากสื่อมวลชน 

ทั้งนี้ การเปิดโปงโครงการนี้ทำให้ประเทศสามารถประหยัดงบประมาณได้ถึง 6 พันล้านบาท 
อย่างไรก็ตาม เรื่องนี้ทางคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ปปช.) 
กำลังวินิจฉัยอยู่ ซึ่งตนได้ไปให้ปากคำและมอบหลักฐานต่างๆ ทั้งหมดไปแล้วถึง 2 
ครั้ง และหากมีหลักฐานเพิ่มเติมก็จะนำไปยื่นให้ ปปช. และขณะนี้ รู้มาว่ามีนักการเมืองพยายามวิ่งเต้นหาทางช่วยเหลืออยู่ 


ต่อข้อถามว่า ผู้ที่ออกมาวิ่งเต้นดังกล่าวมีความสัมพันธ์อย่างไรกับผู้ถูกกล่าวหา 
ส.ส.ราชบุรี กล่าวว่า ผู้ที่วิ่งเต้น มีทั้งผู้ที่ถูกกล่าวหา ญาติมิตร และพรรคพวกของผู้ถูกกล่าวหา 
เป็นคนดำเนินการโดยผู้วิ่งเต้นคนหนึ่งเป็นญาติสนิท มีอิทธิพลทางการเมืองและอำนาจทางการเมืองสูง 
ถือเป็นนักล็อบบี้ในเรื่องต่างๆ และมีชื่อย่อว่า น นอกจากนี้ ก็ยังมีนักกฎหมายมาร่วมวิ่งเต้นด้วย 


ผมรู้มาว่า ผู้ถูกกล่าวหากำลังวิ่งเต้นล็อบบี้ทุกวิถีทาง เพื่อให้ตัวเองพ้นความผิด 
ไม่เช่นนั้น ถ้า ปปช.ชี้ว่ามีมูล อนาคตทางการเมืองก็จะดับสนิท ผมเกรงว่าเรื่องนี้จะเป็นมวยล้มหรือไม่ 
ถ้า ปปช.วินิจฉัยว่าไม่มีมูล ก็เท่ากับเป็นการฟอกตัวให้ผู้ถูกกล่าวหาบริสุทธิ์ 
และผมจะกลายเป็นตัวแสบ ซึ่งสอดคล้องกับคำพูดของนายสุเทพ แต่ผมยังเชื่อมั่นว่าผู้ที่มีหน้าที่เกี่ยวข้องจะทำหน้าที่อย่างเข้มแข็งตามเจตนารมณ์ของรัฐธรรมนูญ 
นายทวีกล่าว 

นายทวี กล่าวว่า หาก ปปช.วินิจฉัยออกมาว่าเรื่องนี้ไม่มีมูลหรือไม่มีการสมยอม 
(ฮั้ว)เรื่องก็จบ แต่หากวินิจฉัยว่ามีการฮั้วกันจริง นายสุเทพจะต้องพ้นจากตำแหน่งในทันที 
และวุฒิสภาสามารถถอดถอนได้ตามรัฐธรรมนูญ อย่างไรก็ตาม ไม่ว่าจะมีการวินิจฉัยอย่างไร 
เขาจะนำหลักฐานทั้งหมด พิมพ์เป็นรูปเล่มแจกจ่ายกับประชาชน และส่งทางไปรษณีย์ไปยังบุคคลสำคัญทั่วประเทศ 



การเมืองเรื่องส่วนรวม คิดอย่างไร รู้สึกอย่างไร ช่วยกันแสดงความเห็น สร้างสรรค์ 
ระบอบประชาธิปไตย 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
